\begin{question}[section=1,subtitle={Architektur leittechnischer Anlagen},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	\begin{compactenum}
	\item Wie sieht der gesamte Evolutionsprozess von Einzelgerätetechnik aus?
	\item Warum wurden diese Schritte gemacht?
	\item Wesentliche Unterschiede zwischen dezentral und verteilt?
	Was sind die Vorteile und Nachteile? 
	\item Welche verteilten Anlagen kennen sie? 
	\item Wie funktioniert das in der \gls{SPS}?
	Was sind die Vorteile und Nachteile?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item
	\begin{compactenum}
\item \textbf{Erste Automatisierungsstufe:}
\begin{compactitem}
\item einfache mechanische, hydraulische und pneumatische Regler
\item Führung des Prozesses überwiegend von Menschen
\item Sensorik und Aktorik ist bereits an sogenannten Feldleitständen gebündelt verfügbar
\item viele Feldleitstände \textrightarrow~ sehr hoher Personalbedarf
\end{compactitem}
\item \textbf{Zweite Automatisierungsstufe:}
\begin{compactitem}
\item Weiterentwicklung der Mess- und Regelungstechnik ermöglicht zunehmend komplexe Regelungen
\item Steuerungen in Relaistechnik können feste sequentielle Abläufe automatisiert abarbeiten, womit einfache Steuerungsaufgaben nicht mehr manuell ausgeführt werden müssen
\end{compactitem}
\item \textbf{Dritte Automatisierungsstufe:}
\begin{compactitem}
\item Bedienung und Beobachtung des Prozesses wird in großen Messwarten zentralisiert
\item \gls{RundI}-Schaltpläne der Anlage und beginnende Rechnerunterstützung
\end{compactitem}
\item \textbf{Vierte Automatisierungsstufe:}
\begin{compactitem}
\item Verfügbarkeit von erschwinglichen Mikrocomputersystemen ermöglicht es, die Hardware in der Anlage zu verteilen
\item Das gesamte Prozessleitsystem wird zunehmend digital aufgebaut
\item Visualisierung des Prozesses über Bildschirme
\item Bedienung durch Tastatur oder Lichtgriffel
\end{compactitem}
\end{compactenum}
	\item Anlagen nach dem IEC 61131 Standard konnten dem Bedarf an Automatisierung und Modularität nicht mehr standhalten.
	Deshalb war es notwendig den IEC 61499 Standard zu entwickeln, welcher ein hohes Maß an Modularität gewährleistet.
	\item
	\begin{compactitem}[+]
	\item Vorteile \todo{Fehlt!}
	\end{compactitem}
	\begin{compactitem}[-]
	\item Nachteile \todo{Fehlt!}
	\end{compactitem}
	\item Anlagen nach dem Standard IEC 61499, \zB eine \gls{SPS}
	\item Mit einem Bussystem
	\begin{compactitem}[+]
\item Getestete Module können leicht wiederverwendet werden
\item Die Hard- und Software ist schnell erweiterbar
\item Es kann eine kürzere Inbetriebnahme durch herstellerübergreifendes Engineering sichergestellt werden
\item der Hersteller kann spezifisches Know-how kapseln und als Interface zur Verfügung stellen
\end{compactitem}
\begin{compactitem}[-]
\item die komplexe Interaktion zwischen den Komponenten,
\item ein aufwendigeres Engineering
\item die erhöhte Fehlerwahrscheinlichkeit bei steigender Komplexität
\end{compactitem}
	\end{compactenum}
\end{solution}
